國安公署人員執行職務不受香港政府管轄

《港區國安法》晚上11時正式刊憲並生效，外界關注駐香港特別行政區維護國家安全公署的職權，法例第50條訂明，國安公署人員除須遵守全國性法律外，還應當遵守香港特別行政區法律，同時需依法接受國家監察機關的監督。

不過法例第60條則提到，國安公署及其人員依據本法執行職務的行為，不受香港特別行政區管轄，又指持有駐香港特別行政區維護國家安全公署制發的證件或者證明文件的人員和車輛等在執行職務時不受香港特別行政區執法人員檢查、搜查和扣押。

妨礙國安公署人員職務會被追究責任

條文指出，中央人民政府在香港特別行政區設立維護國家安全公署，國安公署依法履行維護國家安全職責，人員由中央人民政府維護國家安全的有關機關聯合派出。

法例規定，駐香港特別行政區維護國家安全公署應當嚴格依法履行職責，依法接受監督，不得侵害任何個人和組織的合法權益，人員除須遵守全國性法律外，還應當遵守香港特別行政區法律，駐香港特別行政區維護國家安全公署人員依法接受國家監察機關的監督。

不過法例60條指出，國安公署人員駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員依據本法執行職務的行為，不受香港特別行政區管轄，當中持有駐香港特別行政區維護國家安全公署制發的證件或者證明文件的人員和車輛等在執行職務時不受香港特別行政區執法人員檢查、搜查和扣押。法例又訂明：「駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員享有香港特別行政區法律規定的其他權利和豁免。」至於何謂「其他權利和豁免」，法例條文未有提到。

法例第61條指出，妨礙國安公署人員職務會被追究責任，不過未有提到有關懲罰，「駐香港特別行政區維護國家安全公署依據本法規定履行職責時，香港特別行政區政府有關部門須提供必要的便利和配合，對妨礙有關執行職務的行為依法予以制止並追究責任。」

係街睇中件索女 夾左上車先再講國安法

特首係法律上既地位都不如一個公安

洗頭部門. 隨時捉人返上去秘密審訊. 仆佢街冚家鏟.!

A-Laws

加速撤資

特首要嚟擺㗎咋

真

一個地方村領導都不如

國安公署比特首更超然收埋基本法第5條同22條皮

国安 > 特首

人工高

光明正大送支

支持！國安公署人員可以即時槍斃叛國者

咪話咗呢個係 東廠

皇帝詔獄

KEY張國安證之後就可以為所欲為

追究責任=送中

八府巡按

負責簽名，keeper 嚟

ja係有白驚見到佢推人落樓都冇得拉囉

特首只係手套

天人出黎未?

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠋⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢁⠈⢻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⠃⠄⠄⠄⠄8 9 6 4⠄⠄⠄⠈⡀⠭⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡟⠄⢀⣾⣿⣿⣿⣷⣶⣿⣷⣶⣶⡆⠄⠄⠄⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡇⢀⣼⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣧⠄⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣇⣼⣿⣿⠿⠶⠙⣿⡟⠡⣴⣿⣽⣿⣧⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⣿⣟⣭⣾⣿⣷⣶⣶⣴⣶⣿⣿⢄⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣩⣿⣿⣿⡏⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣹⡋⠘⠷⣦⣀⣠⡶⠁⠈⠁⠄⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⠃⣴⣶⡔⠒⠄⣠⢀⠄⠄⠄⡨⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⡘⠿⣷⣿⠿⠟⠃⠄⠄⣠⡇⠈⠻⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⢁⣷⣠⠄⠄⠄⠄⣀⣠⣾⡟⠄⠄⠄⠄⠉⠙⠻

犯法就係犯法，除非你係警察國安

遲下淘寶會唔會有國安証件賣

明明689年代仲講緊自己地位係超然既
估唔到而家777連大陸村幹部都不如

東廠
錦衣衛

佢會介意咩，做完五年過英國一家團聚啦

大哂

如果有要國安証件係手，一哥都阻唔到我做任何野

其實人地隔離國家既法例做咩個個咁緊張係度研究

真，我呢排煲返00 根本一撚樣

呢個post請唔請人 好想做幾有挑戰性

見到啲靚女嘅時候就突然想執行職務

国安去禮賓府女女女柒婆都不受管轄，比美當年德國秘密警察

真
唔怪得水島精二咁撐香港人

根本就係無視法律既存在
香港既秘密警察

姐係FBI ?

KGB呀

FBI 好似都唔受州法管理

push

聯邦警察梗係唔受州法律限制啦,你要比就搵CIA嚟比.

CIA 同FBI 都係執行Federal law 同有權拉去federal court 受審